\documentclass[11pt, a4paper]{moderncv}

\usepackage{ifthen}

\ifthenelse{\equal{\detokenize{english}}{\jobname}}{
    \newcommand{\de}[1]{}
    \newcommand{\en}[1]{#1}
}{
    \newcommand{\de}[1]{#1}
    \newcommand{\en}[1]{}
}

\en{\usepackage[english]{babel}}
\de{\usepackage[ngerman]{babel}}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1.7cm, right=1.7cm, top=1.0cm, bottom=1.0cm, scale=0.8]{geometry}
% \usepackage{fontawesome}

% source: https://tex.stackexchange.com/a/294990/271172
\newcommand{\ExternalLink}{%
    \tikz[x=1.2ex, y=1.2ex, baseline=-0.05ex]{% 
        \begin{scope}[x=1ex, y=1ex]
            \clip (-0.1,-0.1) 
                --++ (-0, 1.2) 
                --++ (0.6, 0) 
                --++ (0, -0.6) 
                --++ (0.6, 0) 
                --++ (0, -1);
            \path[draw, 
                line width = 0.5, 
                rounded corners=0.5] 
                (0,0) rectangle (1,1);
        \end{scope}
        \path[draw, line width = 0.5] (0.5, 0.5) 
            -- (1, 1);
        \path[draw, line width = 0.5] (0.6, 1) 
            -- (1, 1) -- (1, 0.6);
        }
    }
\renewcommand{\link}[2]{\href{#1}{#2 \ExternalLink}}


\newcommand{\quotes}[1]{\en{``#1''}\de{\glqq{}#1\grqq{}}}
\renewcommand*{\namefont}{\fontsize{20}{22}\mdseries\upshape}

\moderncvtheme[blue]{classic}
\moderncvicons{awesome}
 
\name{Valentin}{Zwerschke}
\title{\en{CV}\de{Lebenslauf}}
% \address{...}{}
\phone[mobile]{+49\,1520\,2963975}
\email{v.zwerschke@mail.de}
\social[github][github.com/vallezw]{vallezw}
% \social[linkedin][...]{Valentin Zwerschke}
% \photo[2.5cm]{images/photo}
 
\begin{document}
\vspace*{-10mm}
\makecvtitle
\vspace*{-13mm}

\section{\en{Personal}\de{Persönliche Daten}}
\cvline{\en{born}\de{geboren}}{16.07.2006, Stuttgart}

\section{\en{Education}\de{Ausbildung}}
\cventry{2016-2024}{Gymnasium}{Königin-Olga-Stift}{Stuttgart}{}{\en{Majors: Mathematics, Physics, Music}\de{Leistungskurse: Mathematik, Physik, Musik}}

\section{\en{Competitions}\de{Wettbewerbe}}
\cventry{2022}{Bundeswettbewerb Mathematik}{\en{1st Round: 3rd Price}\de{1. Runde: Dritter Preis}}{}{}{}
\cventry{2020}{Jugendwettbewerb Informatik}{\en{1st, 2nd, 3rd Round: 1st Price}\de{1., 2., 3. Runde: Erster Preis}}{}{}{}
\cventry{2019}{Informatik Biber}{\en{1st Price}\de{Erster Preis}}{}{}{}


\section{\en{Work Experience}\de{Berufserfahrung}}
\cventry{April 2022}{\en{BOGy Internship at \link{https://www.linkedin.com/company/quanoscontentsolutions-gmbh/}{Quanos}}\de{BOGy Praktikum bei \link{https://www.linkedin.com/company/quanoscontentsolutions-gmbh/}{Quanos}}}{\en{Full-Stack feature implementation and DevOps experience}\de{Full-Stack Feature Implementation und DevOps Erfahrung}}{}{}{}
\cventry{2020}{\en{Freelancing activities with websites}\de{Freiberuflicherfahrung mit Websiten}}{}{}{}{}
\cventry{2019}{\en{Discord bot programming on Fiverr}\de{Discord Bot Programmierung auf Fiverr}}{\en{}\de{In dieser Zeit hatte ich mich erstmals mit Freiberuflichen Aktivitäten beschäftigt.}}{}{}{}

\section{\en{Programming Skills}\de{Programmierkenntnisse}}
\cvcomputer{\en{Languages}\de{Sprachen}}{JavaScript, Go, Python, Java, Bash, SQL, LaTeX}{\en{Technologies}\de{Technologien}}{Linux, React, React Native, Express.js, Flask, Docker, Git, CI/CD}

\section{\en{Open Source Projects}\de{Open Source Projekte}}
\cvlistitem{\link{https://github.com/SheetAble/SheetAble}{\textbf{SheetAble}}: 
            {\en{SheetAble is a music sheets organizer software. It includes a tablet app for iPadOS/Android and a webapp + server written with React and Golang.}\de{SheetAble ist eine Musiknotenorganisationssoftware. Es beinhaltet eine Tablet App für iPadOS sowie Android und eine Webapp + Server geschrieben mit React und Golang.}}}
\cvlistitem{\link{https://github.com/vallezw/Image-Uploader}{\textbf{Image Uploader}}: 
            \en{An open source self hosted dockerized image uploader, React + Express.}
            \de{Ein open source selbst gehosteter Bilduploadservice mit Docker Unterstützung, React + Express.}}
\cvlistitem{\link{https://github.com/vallezw/The-Social-Network}{\textbf{The Social Network}}: 
            \en{A Twitter like Social Network made with React and Firebase.}
            \de{Ein Twitter-ähnliches soziales Netzwerk mit React und Firebase gemacht.}}


\section{\en{Languages}\de{Sprachen}}
% use \cvcomputer for multi column descriptions
\cvcomputer{\en{German}\de{Deutsch}}{\en{Native}\de{Muttersprache}}
           {\en{English}\de{Englisch}}{\en{Fluent}\de{Fließend}}
\cvcomputer{\en{French}\de{Französisch}}{\en{Basic}\de{Grundlegende Kenntnisse}}
           {\en{Russian}\de{Russisch}}{\en{Basic}\de{Grundlegende Kenntnisse}}

\section{\en{Hobbys}\de{Hobbys, Interessen}}
\cvlistdoubleitem{\en{Piano}\de{Klavier}}{}
\cvlistdoubleitem{\en{Music theory/Composing}\de{Musiktheorie/Komponieren}}{}
\cvlistdoubleitem{\en{Grand Strategy Games}\de{Grand-Strategy-Spiele}}{}

\emptysection{}\closesection
\vfill
Valentin Zwerschke\\
Stuttgart, \today
\end{document}